# Магазин. Оплата

Всего существует два сценария при оплате:
1. Ручной
2. Автоматический

Для реализации модели платежей существует три сущности:
1. Счет `billing`
2. Заявка на оплату `*_request`
3. Связь Счета с заявкой `billing_class`

## Алгоритм. Ручной сценарий

Применяется для платежных систем где невозможно подтвердить платеж в автоматическом режиме.
Здесь применяется подтверждение в два этапа. Пользователь подтверждает что он оплатил и если необходимо указывает дополнительные реквизиты платежа.
Эти реквизиты платежа сохраняются в таблицу `payment_*`. При этои отправляется уведомление в магазин о поступившем платеже.

Далее на втором шаге магазин проверяет поступление платежа.
Если платеж обнаружен то магазин подтверждает успешное зачисление.
Если платеж не обнаружен то магазин либо выясняет дополнительно, либо отклоняет оплату.

В счете и заявке присутствуют обязательно поля:
- `is_paid_client` - обязательное - tinyint - Оплачен по словам клиента? 0 - нет, 1 - да, по умолчанию - 0
- `is_paid` - обязательное - tinyint - Оплачен по словам магазина? 0 - нет, 1 - да, по умолчанию - 0

Для того чтобы пользователь подтвердил оплату вызывается функция `billing::successClient()`.
Для того чтобы магазин подтвердил оплату вызывается функция `billing::successShop()`.

Функции `billing::successClient()` и `billing::successShop()` после своего исполнения вызывают функции `request::successClient()` и `request::successShop()` соответственно.

В функциях `request::successClient()` и `request::successShop()` прописывается бизнес логика.

## Автоматический сценарий

При - автоматическом сценарии вызывается сначала функция `billing::successClient()` и потом `billing::successShop()`

## Интерфейс оплаты

Для ручного зачисления иногда необходимо вывести форму для сбора дополнительных данных. Для этого предназначена таблица `paysystems_success`. Она выводится из параметров `model` и `view`.

- `model` - Модель начиная со слеша.
- `view` - путь к представлению.
 
`\common\models\piramida\WalletSourceInterface` - интерфейс описывающий класс для платежной системы который занимается входящим платежом
генерация формы и обработка входящей транзакции. На входе он получает счет на оплату, а на выходе обрабатывая входящую транзакцию вызывает `billing::successShop()`.

Счет можно оплатить перейдя по ссылке `/billing/pay?id={billing.id}`. Если система автоматическая она сгенерирует редирект. Если система ручная она сгенерирует описание инструкции, кнопку для подтверждения оплаты и если надо форму для заполнения дополнительных данных.

https://app.diagrams.net/#G1UGxv1sRtm83cJ8s2LiEf-TFP2saeLMvO

![](https://cloud1.cloud999.ru/upload/cloud/15983/88869_2BDN3yGujZ.png)

## Генерация формы


## Подтверждение платежа

